<h1 align="center">Марафон Python Hearts</h1>


**Посилання на лекції**:

Day_1: http://y2u.be/YgP06wqK-OE <br>
Day_2: http://y2u.be/MG_Bv5zVvUo <br>
Day_3: http://y2u.be/TNrbXZpvDOk <br>
Day_4: http://y2u.be/O0XJDFWBRQs <br>
Day_5: http://y2u.be/7VpBg-K8ofc <br>
Day_6: http://y2u.be/oKjrzk9qEsw <br>

## Опис проекта:

Домашні завдання марафону

### Day_1

Домашнє завдання першого дня марафону.

#### Задача №1
Написати функцію яка приймає рядок і повертає словник у якому ключами є всі символи, які зустрічаються в цьому рядку, а значення - відповідні вірогідності зустріти цей символ в цьому рядку.

##### Задача №2
За допомогою тернарного оператора релізувати логіку:<br>
є параметри x та у,<br>
якщо x < y - друкуємо x + y,<br>
якщо x == y - друкуємо 0,<br>
якщо x > y - друкуємо x - y,<br>
якщо x == 0 та y == 0 друкуємо "game over

### Day_2

Домашнє завдання другого дня марафону.

##### Задача №1

Попроцювали с GitLab зробили коміти, зробили нові гілки, додали перший варіант гри в нову гілку.


### Day_3
Домашнє завдання третього дня марафону.
##### Задача №1
Пишемо застосунок який допоможе офлайн-бібліотеці мати онлайн-представництво. Необхідно описати сутності, якими оперує онлайн бібліотека - книжки.
 - Кожна книжка має атрибути
 - Назву
 - Опис
 - Мова книги
 - Список авторів (!!)
 - Список літературних жанрів до яких вона віднесена (!!)
 - Рік видання
 - ISBN (хто не знає що це таке - загугліть)

Вам треба описати:
 - клас книги
 - Клас автора (поля: first_name, last_name, year_of_birth)
 - Класс жанра книги (поля назва жанру, опис жанру)

Клас книги використовує класи автор і жанр для визначення своїх полів.

##### Задача №2

Реалізація методів __str__ і __repr__ для всіх класів.
Реалізація методів __eq__ для авторів (авторив важаються однаковими якщо всі атрибути однакові) і для книги (книги вважаються однаковими якщо однакові назви і мають тих самих авторів).

##### Задача №3

Всі методи повинні бути документовані і анотовані.

### Day_4
Домашнє завдання четвертого дня марафону.
##### Задача №1
Модифікувати клас книги з ДЗ 3 таким чином, щоб параметри які ми передаємо при ініціалізації екземпляру були:
- name, language, year - обовʼязковими
- автори - передавались не списком а як звичайні позиційні аргументи
- опис книги, isbn, genres - необовʼяккові параметри і лише як ключові

(підказки тут https://docs.python.org/3/tutorial/controlflow.html#special-parameters)

##### Задача №2
- створіть метод у книги який повертає вік книги в роках (відносно поточного) (підказки тут - https://docs.python.org/3/library/datetime.html)


### Day_5
Домашнє завдання п'ятого дня марафону.
##### Задача №1
- перепишіть клас Card (fifth_day.practice.05_hearts.Card) доповнивши методи
- порівнянь __eq__ і __lt__ первіркою типу аргумента other і відповідним виключенням у випадку невідповідності очікуванням. Визначтесь - який це повинен бути exception
 (ValueError, NotImplementedError, TypeError або інший). 
 Поясніть в коментах.

##### Задача №2
#### Завдання з зірочкою ) 
- Додайте можливість виводити значення карт в консоль не в
простому чорно-білому зображенні, а в кольоровому. Можливо - додайте кольори фону і стиль. Поексперементуйте і запропонуйте найбілш виразний на Ваш погляд варіант.
- Поясніть в коментарі вибір бібліотеки

#### Рекомендовані для використання бібліотеки і матеріали:
- https://pypi.org/project/colorama/
- https://pypi.org/project/termcolor/
- https://www.askpython.com/python/examples/print-colored-text-to-the-terminal-in-python
- https://www.geeksforgeeks.org/print-colors-python-terminal/


### Day_6
Домашнє завдання шостого дня марафону.
git 
Марафон тривав два тижні і ми зустрічались 6 раз, тобто ви маєте 6 домашніх завдань. Фактично - це і є те саме шосте завдання.
Тепер Вам необхідно впорядкувати всі завдання для перевірки.

Для цього:
- зробіть форк вій цього репозиторію
- налаштуйте в своєму репозиторії все (мова про лінтери, особливості .gitignore - якщо вони для Вас є) як описано в завданні 2
- оновіть головну гілку
- додайте до проекту всіх викладачів (контакти буде в нашому чаті)
- заповніть README.md - там повинен бути опис роботи, хто виконував, особливості роботи якщо вони присутні і Ви вважаєте що той хто працює з Вашим репозиторієм повинен їх знати.
- додайте до проекту 
- виконайте домашні завдання (окрім другого, його виконувати не треба) - КОЖНЕ В ОКРЕМІЙ ГІЛЬЦІ яка має назву "homework_1", "homework_3", ..., відповідно.
- файл(и) з виконаним ДЗ повинен знаходитись у відповіній папці ("day_1", "day_3", ... - поряд з *.md файлом з текстом завдання)

Посилання саме на цей репозиторій внесіть у форму разом з іншими даними для оцінювання, посилання на яку зʼявится в нашому чаті марафону після закінчення останньої зустічі.


# Інструменти розробки

**Стек:**
- Python >= 3.10.4


## Розгортання проекту

##### 1) Поставити зірочку )

##### 2) Створити папку проекта (наприклад NewFolder)

##### 3) Перейти до створеной папки і клонувати репозіторій 

    git clone https://gitlab.com/ezhickua/marathon_1812_2912_homework.git

##### 4) Створити віртуальне оточення в папці проекту 
    
    python -m venv venv
    
##### 5) Активувати віртуальне оточення
    
Linux

        source venv/bin/activate
    
Windows

        ./venv/Scripts/activate

##### 6) Встановити залежності:
#####   6.1) Оновлюєм менеджер пакетів pip

        python.exe -m pip install --upgrade pip

#####   6.2) Самі залежності

        pip install -r requirements.txt

## License

[BSD 3-Clause License](https://opensource.org/licenses/BSD-3-Clause)

Copyright (c) 2023-present, Volodymir Zybin.


